耳鳴討論區（1）

既然依家有健康台 重新開個等有耳鳴既人交流下

有冇曾經耳鳴既巴絲 係醫好左？

有既不如分享下

成功既例子係一種鼓舞

我每半年平均有1分鐘耳鳴

呢啲唔算咩野啦 但係點解每半年會有一分鍾？

我有，冇好過，怕跟成世

唔知呀 有時會有

睇過醫生未

可能受到外界刺激姐 無乜野

頸椎移位會引起耳鳴

其實耳鳴真係好難搵到原因 燒錢

雙側24小時
電流聲
夜晚特別大聲

大泡巴打 你都有 ？

有n種原因：藥物敏感、慢性/急性中毒、免疫系統病、長期噪音令聽覺退化、撞親個腦、神經退化、焦慮症/抑鬱症、病毒/細菌感染

就算俾你燒完錢搵到原因都未必有得醫

咁啦

最基本要照鼻咽鏡 抽血驗野

都係無結果就算啦 同佢並存

咁呢啲可以不理

患者留名

年半
睇過，正常wo你，同佢共存啦

Same

中醫：有得醫…針黎針去食黎食去都係咁

有冇抽血驗腎 腎應該最大關聯

西醫抽血驗腎？ 邊個專科？

有個抽血係驗好多野 包括埋腎姐

甲狀腺問題都會耳鳴

鳴左快4個月

7個月了

有冇巴打有中醫介紹下

你地同一時間有冇其他唔舒服果d先？

左邊面扯住扯住咁 成日feel到佢跳下跳下咁 但照鏡又冇事 一開始果陣成塊面識震咁 都4-5個月 而家好左d間 唔中會咁 呢樣野出現，然後耳鳴接住出現 鳴左4個月而家

睇左醫生 耳鳴 乜春都做左 mri腦 內耳 鼻鏡 聽力測驗 耳壓 驗血 個驗血驗埋驗埋腎 甲狀腺果d野 仲有驗埋鼻咽癌 有冇eb病毒dna ，面都照左ct 鼻竇 所有野正常冇特別 燒錢
面果到醫生話唔洗理除非突然嚴重左 就要再睇

動脈血管栓塞 ？血流過就跳？
家族有無高血壓？
血壓正常 腦未必無事 可能腦血管窄d?
估下咋 做多啲運動睇下點

精神緊張都會令肌肉崩緊 同自律神經失調
做下頸部運動 買個好枕頭 睇下有無改善？
我照完mri少左憂慮 加上一覺得緊張/心跳快左 就會放慢呼吸同用腹式呼吸
耳鳴改善左好多

冇喎 屋企人冇高血壓 成日運動 飲食正常

利申25歲

仲有冇鳴 鳴左幾耐

四月頭開始鳴 訓好左之後 耳鳴好左(定係我適應左?) 可以打側訓都唔覺
我都係25歲 幾乎無運動
呢一個月改變左既係
查左好多google 搵出所有自己最驚既可能病症
做晒所有檢查 令自己釋懷 (唔好嘗試說服自己無事 通常上得連登問病情既人都有焦慮症 唔查到底唔心息 但比自己一個底線 prove到只要對生命無危險就得)

之後 我飲食習慣改左 - 少油少鹽七分飽only
每日同自己數三樣當日最開心既事
放慢呼吸 腹式呼吸
訓前半小時唔用電話/at least 黃光模式
都多得女友係社工 成日開解我
做下cognitive behavioural therapy
e.g 畫幅你覺得最舒服既場景 代入去 播住音樂 放慢呼吸

真正放鬆到既話 應該一星期就會有明顯分別 (一星期前出mri 之後就開始好轉)

記得唔好飲酒/茶/咖啡因飲品
琴晚陪老闆飲到十二點加上傷風失眠又差左

講下你既情況？

茶，咖啡因野真係要戒

會無啦啦耳鳴幾秒，一個月大概幾次咁，已經好多年，都唔知可以點理

我做一堆檢查都係想求安心 仲比朋友話我有疑心病 我認我係緊張既 燒完錢冇生命危險就算但求安心 不過之前照過x ray話我頸椎有d勞損 仲話我呢個年紀唔應該有 唔知關唔關事影響到有耳鳴

下 茶 咖啡因呢d唔可以飲架
同埋電話光都關事架

高頻耳鳴 10月開始至今 唔算嚴重 好冷靜環境下先聽到

睇左耳鼻喉專科 照左鏡 抽左血驗鼻咽癌 全無事

所以想睇下中醫 可能係腎有問題

耳鳴唔一定係腎既問題，唔好聽人up
有冇口苦口渴，喉嚨乾，偏頭痛/兩邊頭脹頭痛、頭暈，頸兩邊唔舒服，胸悶，肋旁脹痛，胃氣多胃脹，胃口差，小便黃，大便乾之類既症狀

有口苦 勁厚脷苔（偏黃，都係我想睇中醫原因） 胃口一時時 胃氣之前好多 呢排好番好多 右胸真係有痛 係刺痛 搞到我會以為心有事 不過係間唔中 小便白既 不過多泡 大便暢順

up中唔少咁
睇中醫啦，你呢啲好大可能入面有熱，係一個熱證，唔係咩野腎虛

所以想問下有冇介紹 坊間真係好多都流流地

連登專業健康常識台

巴打收幾錢 試下你

呢啲telegram講
唔一定搵我，睇下你點，我都可以refer

好

成日聽到風聲

呢個第一次聽

諗住試下中醫

幾時試下

試下隔離post個巴打 過幾日

比啲時間
老人耳鳴食藥都可以改善，後生既一定可以

同埋隻耳成日有d野撩下撩下咁 照過咩都冇事

夏巴 有冇好d 呀

都係咁 可接受 你呢

都係咁 有冇睇中醫呀

我一樣

巴打 你情況係點架

而家睇中醫，佢話賢虛

食左藥有冇用 本來係點架 又係單邊嗚？

有呀 不過改善左其他野

宜家覺得點

除左耳鳴 其他野 上次講果啲都改善左

呢排唔得閒 所以無黎覆診

唔得閒焗汗係咪冇咁好

搞到我以為無料到

我24小時每秒都耳鳴 不過慣左 除非喺超靜嘅地方

今年一月開始單邊耳鳴
本身無咩嘢好細聲就無理
去到3月覺得對生活有影響例如瞓唔到，同埋我又驚係Cancer就走咗去睇耳鼻喉科
睇完驗完都唔知咩事，醫生話可能鼻敏感影響，因為我個鼻真係好廢垃圾
之後Keep住洗鼻噴鼻
去到4月中開始Feel到好返啲
5月中無哂聲

我兩邊都有耳鳴 朝朝有鼻涕/水

你個鼻有咩事？

我試過晚晚瞓，朝早就冇
試過早晚都有維持咗成星期
多數係單邊耳鳴
我主要原因係失眠，夜瞓
有方法可以舒緩雙手禁住耳仔10秒，之後放開就冇事

單邊耳鳴好似唔係咁好架喎 正常應該雙邊都有